{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Qui a dirigé la série de films Harry Potter?",
            "TrueAnswer": "David Yates",
            "FalseAnswer": [
              "Chris Columbus",
              "Alfonso Cuarón",
              "Mike Newell"
            ],
            "Explanation": "David Yates a réalisé les quatre derniers films de Harry Potter, commençant par 'L'Ordre du Phénix' en 2007."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom du monde fictif dans 'Le Seigneur des Anneaux'?",
            "TrueAnswer": "La Terre du Milieu",
            "FalseAnswer": [
              "Poudlard",
              "Narnia",
              "Westeros"
            ],
            "Explanation": "La Terre du Milieu est le cadre de 'Le Hobbit' et de la série 'Le Seigneur des Anneaux' de J.R.R. Tolkien."
          },
          {
            "Question": "Qui a joué le rôle de Gandalf dans les films 'Le Seigneur des Anneaux'?",
            "TrueAnswer": "Ian McKellen",
            "FalseAnswer": [
              "Christopher Lee",
              "Patrick Stewart",
              "Anthony Hopkins"
            ],
            "Explanation": "Ian McKellen a incarné le sage et puissant magicien Gandalf tout au long de la trilogie cinématographique 'Le Seigneur des Anneaux'."
          },
          {
            "Question": "Dans la série 'Les Chroniques de Narnia', quel est le nom du lion?",
            "TrueAnswer": "Aslan",
            "FalseAnswer": [
              "Simba",
              "Mufasa",
              "Leo"
            ],
            "Explanation": "Aslan est un personnage central dans 'Le Lion, la Sorcière Blanche et l'Armoire Magique' de C.S. Lewis et dans les livres suivants de Narnia."
          },
          {
            "Question": "Qui a réalisé le film fantastique 'Le Voyage de Chihiro' en 2001?",
            "TrueAnswer": "Hayao Miyazaki",
            "FalseAnswer": [
              "Isao Takahata",
              "Mamoru Hosoda",
              "Makoto Shinkai"
            ],
            "Explanation": "Hayao Miyazaki, renommé pour les chefs-d'œuvre animés du Studio Ghibli, a dirigé le très acclamé 'Le Voyage de Chihiro'."
          },
          {
            "Question": "Quelle est l'école de magie principale fréquentée par Harry Potter?",
            "TrueAnswer": "Poudlard",
            "FalseAnswer": [
              "Académie de Magie de Beauxbâtons",
              "Institut de Durmstrang",
              "Ilvermorny"
            ],
            "Explanation": "Poudlard est l'institution renommée où Harry Potter apprend la magie et la sorcellerie sous la tutelle de professeurs bien-aimés."
          },
          {
            "Question": "Dans le film 'Le Labyrinthe de Pan', comment s'appelle la protagoniste?",
            "TrueAnswer": "Ofelia",
            "FalseAnswer": [
              "Elena",
              "Carmen",
              "Isabella"
            ],
            "Explanation": "Ofelia, une jeune fille, rencontre des créatures magiques et affronte des défis transformateurs dans le conte sombre de fantasy de Guillermo del Toro."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom du royaume dans le film 'Princess Bride'?",
            "TrueAnswer": "Florin",
            "FalseAnswer": [
              "Guilder",
              "Rohan",
              "Erebor"
            ],
            "Explanation": "'Princess Bride' se déroule dans le royaume fictif de Florin, rempli de romance, d'aventure et d'excitation de cape et d'épée."
          },
          {
            "Question": "Qui a écrit la série 'A Song of Ice and Fire', qui a inspiré 'Game of Thrones'?",
            "TrueAnswer": "George R.R. Martin",
            "FalseAnswer": [
              "J.R.R. Tolkien",
              "Terry Brooks",
              "Brandon Sanderson"
            ],
            "Explanation": "George R.R. Martin a créé l'univers épique et politiquement chargé de Westeros dans ses romans 'A Song of Ice and Fire'."
          },
          {
            "Question": "Quel est l'objectif principal des personnages dans 'L'Histoire sans fin'?",
            "TrueAnswer": "Sauver Fantasia",
            "FalseAnswer": [
              "Vaincre le Seigneur des Ténèbres",
              "Trouver la Fontaine de Jouvence",
              "Échapper au Labyrinthe"
            ],
            "Explanation": "Les personnages se lancent dans une quête pour sauver le monde magique de Fantasia de la destruction et du néant grandissant connu sous le nom de 'Le Néant'."
          },
          {
            "Question": "Qui a joué le rôle principal dans 'Stardust' en tant que Tristan Thorn?",
            "TrueAnswer": "Charlie Cox",
            "FalseAnswer": [
              "Henry Cavill",
              "Michael Fassbender",
              "Tom Hiddleston"
            ],
            "Explanation": "Charlie Cox a incarné l'aventureux et épris Tristan Thorn dans l'adaptation cinématographique enchanteresse de 'Stardust' de Neil Gaiman."
          },
          {
            "Question": "Dans le film 'À la croisée des mondes', quel est le daemon animal principal du protagoniste?",
            "TrueAnswer": "Pantalaimon",
            "FalseAnswer": [
              "Lyra",
              "Iorek Byrnison",
              "Marisa Coulter"
            ],
            "Explanation": "Pantalaimon, appelé Pan, est l'externalisation de l'âme changeante du personnage principal, Lyra Belacqua, dans la trilogie épique de Philip Pullman."
          },
          {
            "Question": "Quelle créature mythique Hagrid présente-t-il dans 'Harry Potter à l'école des sorciers'?",
            "TrueAnswer": "Norbert, le Norvégien à crête",
            "FalseAnswer": [
              "Fluffy le Cerbère à Trois Têtes",
              "Aragog l'Acromentule",
              "Buck l'Hippogriffe"
            ],
            "Explanation": "Hagrid fait entrer clandestinement un œuf de dragon, ce qui mène à la naissance de Norbert, créant le chaos et une aventure inoubliable pour Harry et ses amis."
          },
          {
            "Question": "Qui a réalisé le film fantastique 'Legend' en 1985 avec Tom Cruise?",
            "TrueAnswer": "Ridley Scott",
            "FalseAnswer": [
              "Steven Spielberg",
              "James Cameron",
              "George Lucas"
            ],
            "Explanation": "Ridley Scott a réalisé 'Legend', un sombre conte de fantasy visuellement saisissant avec Tom Cruise et Tim Curry dans des rôles mémorables."
          },
          {
            "Question": "Quel objet est essentiel pour la magie dans 'Harry Potter à l'école des sorciers'?",
            "TrueAnswer": "La Pierre Philosophale",
            "FalseAnswer": [
              "La Baguette de Sureau",
              "La Cape d'Invisibilité",
              "Le Retourneur de Temps"
            ],
            "Explanation": "La Pierre Philosophale est une substance alchimique légendaire censée accorder l'immortalité et transformer tout métal en or pur."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Le Magicien d'Oz', de quelle couleur est la peau de la Méchante Sorcière de l'Ouest?",
            "TrueAnswer": "Verte",
            "FalseAnswer": [
              "Bleue",
              "Rouge",
              "Jaune"
            ],
            "Explanation": "La peau verte emblématique de la Méchante Sorcière de l'Ouest est devenue un symbole de méchanceté et de villainie dans la culture populaire."
          },
          {
            "Question": "Qui a composé la bande originale du film d'animation 'Le Roi Lion'?",
            "TrueAnswer": "Hans Zimmer",
            "FalseAnswer": [
              "Alan Menken",
              "John Williams",
              "Howard Shore"
            ],
            "Explanation": "Les compositions musicales émouvantes et majestueuses de Hans Zimmer ont ajouté de la profondeur et de l'émotion au conte classique du 'Roi Lion'."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la règle sacrée qu'Atreyu doit suivre dans 'L'Histoire sans fin'?",
            "TrueAnswer": "Ne jamais abandonner",
            "FalseAnswer": [
              "Ne jamais mentir",
              "Ne jamais faire confiance aux étrangers",
              "Ne jamais regarder en arrière"
            ],
            "Explanation": "Atreyu doit persévérer et rester déterminé à accomplir sa quête pour sauver Fantasia, incarnant l'essence de l'espoir et de la résilience."
          },
          {
            "Question": "Quelle créature peut être invoquée avec l'incantation 'Expecto Patronum' dans Harry Potter ?",
            "TrueAnswer": "Patronus",
            "FalseAnswer": [
              "Boggart",
              "Détraqueur",
              "Acromentule"
            ],
            "Explanation": "Le sortilège du Patronus matérialise un animal protecteur incarnant l'énergie positive, capable de repousser les Détraqueurs et autres créatures des ténèbres."
          },
          {
            "Question": "Que peut faire le 'Sombral' dans la série Harry Potter ?",
            "TrueAnswer": "Être invisible pour certains",
            "FalseAnswer": [
              "Parler le langage humain",
              "Créer des illusions",
              "Se téléporter instantanément"
            ],
            "Explanation": "Les Sombrals sont des créatures magiques visibles uniquement par ceux qui ont été témoins de la mort et qui ont la capacité de voler et d'apparaître invisibles pour beaucoup."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}